10 inventos que no sabías que eran de la NASA y usas todos los días

 
 Tener que crear algo a partir de lo desconocido suena aterrador, pero es en realidad como se han originado todas las cosas que ha inventado el hombre y a partir de entonces, se producen constantemente mejoras que se puedan ir adaptando al estilo de vida moderno. Una necesidad es todo lo que se requiere para que se genere en nosotros el impulso de crear algo que pueda satisfacer nuestras carencias; entonces buscamos recursos, utilizamos nuestra creatividad y comenzamos a materializar ideas hasta que cobran vida propia. 
 Alguna vez, la curiosidad llevó al hombre a preguntarse qué era lo que había más allá del cielo y comenzaron a generarse teorías e investigaciones en torno a la forma de la tierra, los astros, el universo , y uno de sus mayores deseos era poder adentrarse en el cosmos, visitar otros planetas, encontrar vida extraterrestre y más. Miles de años después, apenas pudieron vislumbrarse los primeros intentos de las aeronaves que tras varios fracasos pudieron finalmente, salir al espacio y llegar a la luna. Sin embargo, para que esto pudiera suceder, se tuvieron que tomar en cuenta muchos otros aspectos además de lo respectivo al vehículo, como la ausencia de gravedad y otros factores que pudieran poner en riesgo la vida de los cosmonautas. Tenían que hacer posible que un hombre fuera capaz de sobrevivir fuera de la Tierra, y fue así como comenzaron a desarrollarse diferentes invenciones que aseguraran su supervivencia. 
 1949: El primer cohete espacial norteamericano en “asomarse al espacio”, lanzado desde Nuevo México. 
 Después de esto, nadie hubiera pensado que tales invenciones resultarían tan útiles, que se terminarían adaptando a la vida cotidiana . Sí, quiero decir que hay muchas cosas que utilizamos todos los días sin saber que su origen se debe a las necesidades de los hombres del espacio ¿Te has preguntado cuáles son? Aquí te contamos de algunas: 
 Frenillos invisibles 
  
 El material con que están fabricados estos aparatos dentales se llama alúmina policristalina translúcida (TPA). Éste se utilizaba para la elaboración de materiales en las naves espaciales, colocándolo en las antenas de infrarrojos de misiles rastreadores de calor. Posteriormente descubrirían que este mismo material era ideal para desarrollar los aparatos de ortodoncia. 
 Joystick El primer joystick de la historia se utilizó por primera vez en el Apollo Lunar Rover, entre 1971 y 1972. Primero se utilizó en tierra para que los astronautas practicaran sus habilidades para piloteo y aterrizaje de las naves espaciales, y luego también en el espacio, que servirían como controladores de las aeronaves. En 1997, se aprovecharon las cualidades de este gadget  para que los videojuegos pudieran jugarse de manera más dinámica, precisa y sensible. 
 Máquinas de ejercicio 
 La gravedad cero puede tener mayores repercusiones en el cuerpo humano; si un astronauta no hiciera ejercicio, perdería el 12% de la densidad ósea, los músculos se encogerían y absorberían el tejido. Es por eso que fue necesaria la invención de aparatos de ejercicios para que el estado de salud de los astronautas fuera óptimo durante su estadía en el espacio. 
 Purificadores de agua 
 El desarrollo de los purificadores de agua fue necesario para que los astronautas pudieran obtener agua limpia y constantes en misiones de larga duración. Los científicos de la NASA tuvieron que buscar una manera de limpiar la poca agua con la que contaban los astronautas en el espacio; así fue como surgió el filtro de agua, un dispositivo capaz de transformar el agua contaminada en agua pura. 
 Alimentos liofilizados  
 La liofilización es un método que se utiliza para la conservación de los alimentos, que consiste en la deshidratación de éstos sometiéndolos a una rápida congelación y eliminando posteriormente el hielo mediante un ligero calentamiento al vacío que lo transforma en vapor. Este método fue necesario para que los astronautas llevaran su comida al espacio, aumentando su vida útil sin sacrificar su valor nutricional. 
 Comida de bebé  Después de experimentar para el desarrollo de un alimento que pudiera soportar los viajes espaciales de larga duración, los investigadores encontraron un componente en las algas marinas que contiene ácidos grasos muy similares a los de la leche materna -humana-. A partir de estos componentes se pudo desarrollar el Formulaid,  ingrediente principal en la comida para bebé. 
 Herramientas inalámbricas Las exploraciones en el espacio requerían de muestras para conocer las características de las superficies de la Luna, por lo que fue necesaria la elaboración de artefactos que pudieran servir para la perforación y absorción de los especímenes. Ante la evidente ausencia de electricidad en el espacio, tuvieron que ingeniárselas para funcionaran sin la necesidad de esta energía. Es así que surgen herramientas inalámbricas como taladros y aspiradoras que ahora usamos todos los días. 
 Energía solar La energía solar es, por ejemplo, la que usábamos en un inicio con las calculadoras que encendían con ayuda de la luz, pero ahora se ha popularizado y se utilizan los páneles para iluminar tanto interiores como exteriores. Este tipo de energía fue producto de la alianza de diferentes organizaciones que buscaron desarrollar una aeronave no tripulada que fuera capaz de mantenerse en vuelo a grandes altitudes durante varios días, y fue así como surgieron con la idea del aprovechamiento de la luz solar para lograr el cometido. 
 Plantillas de zapatillas deportivas En la década de los ochenta, las zapatillas deportivas tuvieron un giro muy significativo cuando la compañía americana KangaROOS, decidió utilizar los mismos principios en los que la NASA se basó para crear las botas de los astronautas. El resultado fueron las plantillas que ayudan a absorber la energía del impacto con el sueño.  
 Pasta dental digerible Los astronautas necesitaban preservar su higiene dental durante su estadía en el espacio; sin embargo, esto significaba un riesgo, ya que los dentífricos tradicionales solían tener algunos componentes tóxicos que significaban un riesgo, pues podían ingerir la pasta dental a consecuencia de la gravedad cero y sufrir de alguna intoxicación. Es como surgió la pasta de dientes digerible, que no contenía tóxicos y así no habría mayor problema si los cosmonautas la ingerían accidentalmente. Ahora se usa como pasta dental de uso diario, especialmente para los niños.  
 Estos inventos y otros que se han generado en tiempos de guerra o de competencia tecnológica afirman que la capacidad de crear del hombre es infinita y que, hasta las invenciones menos pensadas y extrañas, siempre podrán satisfacer las necesidades más primarias y convertirse en un objeto de uso cotidiano ¿Qué otros inventos conoces que haya aportado la NASA a la humanidad? 
 *** Te puede interesar: 8 inventos de Julio Verne que se convirtieron en realidad 10 inventos militares que hoy son de uso cotidiano